<推爆佢>中國政府消費完香港 卻暗地裏出賣香港人

第一
愛國嘅藍絲手足

事實我淨係見到北京不斷用香港議題抽水去宣揚中國夢，口講就好撐香港，一個中國，但事實上惠港嘅實際措施就見唔到有，武漢肺炎期間喺中國嘅手足一直都拎唔到合法居留，連回鄉證續唔到，居留政策仲唔聲唔聲收緊埋

疫情致部分居留内地港人证件过期、金融服务受限 监管正调研

第二
行政手段卡住香港人 屈香港人"境外投資"
內地發布《外商投資安全審查辦法》適用於港澳台投資者

去中國有兩種投資方式
Plan A 搵中國人合作開間公司
Plan B 獨資

依家中國就屈人違反國家安全
但佢從頭都未都冇寫投資有一定既定要求 身份 係點點點
只係需要本金申請人工作 歲數 婚姻狀態 全部都冇白紙黑字寫過嘅要求
亦冇表明要賺記定金額

而且咩叫做國家安全？
然後開始用PR 洗人違反國家安全
違反國家安全既定義究竟係咩？？

再問就用藉口違反國家安全拖住你申請
但中國自己人照開公司
因為得佢先係中國人而香港人唔係？

對於香港人移居投資
一直用行政手段拖住香港人
直頭唔俾你駁回
而選擇移民英國。

問過在中國港人
移居中國手足
政府係完全冇俾任何户籍
酒店都住唔到
要佢地自生自滅
得啲朋友幫佢
你打去公安/特區政府辦事處嗰個救助電話
只係熱線電話
係政府部門入面拋黎拋去

推

你應該share去藍屍群組俾呢班人睇
佢地先係傷得最重

愛国藍絲中曬招
變曬藍屍

樓主你咁都得
你係咪抄隔離post

擺明

佢哋d post黎黎去去話人蔡粉
話台灣又老又窮
話台灣人工低
話蔡英文選完唔幫香港
咪又係抄黎抄去

一陣一定會有幾條友彈出嚟屈我係黃絲
崇中已經上晒腦
幾條友係中國做事手法上唔夠我地講
又搵唔到啲咩真憑實據中國真係好幫香港
最後就係賴曬地硬
屈人係黃絲 港獨
然後搵人account history人生攻擊
但你從來未見過佢哋喺中國議題上有乜嘢講法

第一，生活不方便。

民建聯認為，目前香港屬境外地區，在內地的工作和生活，只依靠一張港澳通行證，香港人必須在內地定居才能申領內地身份證。但內地現今科技發達，許多時在生活和工作方面都需要使用電子平台系統，不論日常工作，求職還是租用共享單車及購買火車票等，都在這個平台上操作。由於港澳通行證與這些電子平台系統未必相容，因此在生活上經常造成許多不便。而且，香港人的身份比較尷尬，屬於境外人士，是介乎國民和外國人之間的灰色地帶，在教育和醫療等各方面，都未能享受到國民待遇。這些情況降低了部份香港人對中國人國民身份的認同感。

第二，創業不方便。

民建聯提到，自簽定《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》以來，內地不斷擴大對香港的開放範圍，大大便利了港人在內地經營業務。但在最新2017年簽定的《安排》中，雖然內地承諾給予香港投資和投資者在非服務業範疇享有國民待遇，但有26個範疇，包括石油及天然氣開採、汽車製造，以及金融產品投資等仍被排除在外，港人仍被限制從事這些範疇。而且，個體工商戶從事特許經營仍需經過外資審批，這些限制令到香港人在內地創業仍面對挑戰。

第三，就業不方便。

民建聯表示，目前香港人在內地工作，受到《台灣香港澳門居民在內地就業管理規定》所規限，須遵守就業許可制度。不但要符合一定條件，而且要申請辦理就業證明，不但限制較大，需時較長，而且用人單位常因手續較為複雜而放棄聘請香港人，因而減少了香港人在內地的就業機會。

據香港統計處統計，香港目前約有52萬人長期居於廣東省。不少關於香港學生工作意欲的調查也指，香港學生普遍看好內地的經濟前景，也願意到內地工作。為讓香港更好融入國家發展之中，港青年在內地工作、學習和生活所面對的這些具體問題亟待解決。

冇話幫唔幫
投資移居嘅人都有付出過
已經畀咗幾十萬顧問費
衣食住行
跟足佢嘅框架做
依家中國政府單方面流氓
當香港人二等公民

根據香港人口調查2016顯示，目前有82,523名港人在內地工作，每年有2,770萬人次到由香港到內地旅遊。隨著兩地的融合，香港人在內地工作和生活不再是什麼新鮮的事物，但他們卻面對諸多的不便。

現年29歲的港人Norton Tseung Yik-wong在內地生活遇到諸多的不便，Tseung是一個香港人，亦是一個幼兒的父親，他在過去7年一直在北京的合營公司工作。雖然女兒的免費公立教育及簡化進出內地承諾十分吸引，但令他最感失望的是非內地人在內地，保險是不包私立醫院，與及不能買住屋單位。Tseung表示：「我不想要特權，只想要與內地人一樣的對待。」

除了官方媒體引述來自香港、澳門及中國台灣的年青人對新措施大表歡迎外，Tseung及另外一些居住在內地的香港人，則認為，他們生活在內地仍像是二等公民。

現年33歲的Adam Wong Hung在北京經營兩間公司。他表示：「作為一個香港人，我用了3個月時間仍不能在新疆注冊一間公司，但我一個內地人親戚，只用了三個星期便成功。」

一間以北京為基地的單車配件初創主司負責人Tomy Chan Joon-sheng認為，他及同伴在這裡就如外國人一樣，這些香港商人在內地仍被認為是「境外資本家」，意思是需要面對更多的繁文縟節及更高的經營成本。對他們來說，要達到全面的財務服務如申請信用卡等都十分困難。

與銀行打交道時，這情況特別明顯。Tseung表示，當他出示自己的回鄉証時，銀行櫃員都會一臉迷惑。「有些銀行櫃員在我出示回鄉証前，根本從未見過它。」Tseung補充，房屋貨款亦因此不能申請。

24歲的Christina Chan Ka-yan在7月時，搬到深圳為一間物業代理公司工作。她表示，回鄉証的麻煩更會在金融層面外出現。她說：「我用回鄉証的話，不少內地團購APPs都被禁用。」

Posh

強帖留名

我哋愛国藍絲俾人當condom